Op die avond had hij vastbesloten te consumeren zijn misdaden door mijn dood.
Goed, het zo; een dodelijke strijd zou dan zeker plaatsvinden, in welk geval hij zich overwinnaar zou ik in vrede en zijn macht over mij worden beëindigd indien hij was uitgespeeld, ik moet een vrij man.
Ach!
Welke vrijheid?
Zoals de boer heeft bij zijn gezin zijn afgeslacht voor zijn ogen zijn huis verbrand, zijn land verwoest, en hij draait op drift, daklozen, berooid en alleen, maar gratis.
Dat zou mijn vrijheid, behalve dat in mijn Elizabeth ik bezat een schat, helaas, gecompenseerd door de verschrikkingen van schuldgevoel en schuldgevoel zullen doorgaan tot de dood.
Zoete en geliefde Elizabeth!
Ik lees en herlees haar brief en sommige verzacht gevoelens vloog in mijn hart en durfden te fluisteren hemelse dromen van liefde en vreugde; maar het was apple al gegeten, en de angel's arm ontbloot om mij tegen alle hoop.
Toch zou ik sterven om haar gelukkig te maken.
Als het monster uitgevoerd zijn dreigement, overlijden onvermijdelijk was; toch ben ik opnieuw onderzocht of mijn huwelijk zou bespoedigen mijn lot.
Mijn vernietiging zou inderdaad aankomen enkele maanden eerder, maar als beul te vermoeden dat ik uitgesteld, beïnvloed door zijn tegenstanders, zou hij zeker zoek andere en misschien beroerder middel van wraak.
Hij zwoer _altijd bij me op mijn bruiloft-night_, maar hij heeft niet dat dreiging als bindend hem naar vrede in de tussentijd, alsof me te tonen dat hij nog niet geniet met bloed, hij had vermoord Clerval onmiddellijk na de uitdrukking van zijn bedreigingen.
Ik besloot dus dat als mijn onmiddellijke unie met mijn neef zou conduce hetzij bij haar of mijn vader geluk, mijn tegenstander's ontwerpen tegen mijn leven mag niet vertragen het één uur.
In deze gemoedstoestand ik schreef Elizabeth.
Mijn brief was rustig en aanhankelijk.
"Ik vrees, mijn geliefde meisje", zei ik, "weinig geluk blijft voor ons op aarde; toch al dat ik één dag genieten is gecentreerd in je.
Chase afstand uw angsten; alleen voor u heb ik wijden aan mijn leven en mijn pogingen tot tevredenheid.
Ik heb een geheim, Elizabeth, een vreselijke; wanneer voor u onthuld, het koelt uw fotolijst met afschuw en allesbehalve verbaasd over mijn ellende, u alleen wonder dat ik overleven wat ik heb meegemaakt.
Ik zal opletten met dit verhaal van ellende en terreur u al de dag na ons huwelijk zal plaatsvinden, want mijn lieve neef, er moet perfect vertrouwen tussen ons.
Maar tot het zover is, ik roepen, niet vermelden of er geen gewag van gemaakt.
